想問python pandas Csv

我想問同時讀兩個csv
然後CSV A 既col 2 可以根據col1 既 val
去d根據CSV B既col 1 搵到CSV B既col 2既 val
入落CSV A 既col 2

very vague

pd.merge the files first?

唔好意思 我講到有D亂
基本係兩個唔同既Csv
CsvA

CsvB

我想係如果CSV A 既col A 唔等於 CSV B 既col A
CSV A 既col C會出Erorr

之後如果CSV A 既col A 等於 CSV B 既col A
而CSV A 既col B 大過或等於 CSV B 既col B
CSV A 既col C會出More

即係column a係id，column b係value，俾番個header先

你要
Left Join CSV B, CSV A, 用 col A 做index
跟住再比較col B

係呀
我打算直接df[0]咁樣

我而連同時讀取兩個CSV都有問題
同Left Join同唔太識

唔識呢啲
咁點解要用pandas

用vlookup都做到你想做嘅野

而加用緊 .map

read 左兩個csv做兩個dataframe，然後兩個for loop加個if then else，就得啦，我估...

其實唔係好明樓主問乜

之前成日係pandas加loop 比人話唔好

有乜唔好？真心唔知

利申：未喺工作上用過python

好似話係pandas本身都好多function

感謝

要loop姐係資料量一大就會慢
應該要盡量善用vectorization

想問下有關 map 既The na_action Argument
如果我想根據個key搵唔到val時個格會入"not val"
應該點做
因為只係見到有na_action = 'ignore'同na_action = None 做法

check function fillna